Введение: объекты, переменные, основы ввода и вывода данных
===========================================================

Основные определения
--------------------

    Интерпретатор
        Программа, реализующая построчный анализ, обработку и выполнение
        исходного кода программы.

    IDLE (читается — *айдл*)
        (Integrated Development and Learning Environment) — это интегрированная
        среда разработки и обучения на языке Python.

    Данные в языке Python представлены в форме **объектов**.

    Каждый объект имеет **идентификатор**, **тип** и **значение**.

    Литерал
        Форма записи для «фиксированного» представления значения объекта.
        Примеры литералов: ``42``, ``4.2``, ``"Hello, World!"``.

    Идентификатор
        Однозначно идентифицирует объект. Его можно считать адресом области в
        памяти компьютера, где хранится объект.

    Тип данных
        Тип определяет возможные значения и их смысл, операции, а также способы
        хранения значений типа.

    Переменная
        Именованная ссылка на конкретный объект.

    **Оператор присваивания** связывает переменную и объект. Пример::

        >>> x = 5

    Первую привязку переменной к объекту в программе называем **определением** и
    **инициализацией** переменной.

Базовые конструкции языка
-------------------------

Вывод на экран: print
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

    Функция print позволяет вывести любое сообщение на экран. Для этого нужно
    в скобках указать сообщение или переменную с данными::

        print("Привет мир!")

        message = "Hello world!"
        print(message)

    В результате будет выведено 2 приветствия мира на разных языка

    Также можно передавать несколько параметров, чтобы вевести их друг за
    другом в одной строке::

        a = 2
        print(1, a, 3)

Переменные
~~~~~~~~~~

    Переменные позволяют записывать в себя значение, чтобы после этого им
    можно было пользоваться в любом месте программы::

        a = "Hi!"
        print(a)
        print(a)

    Полезным свойством является возможность изменения значения в одном месте,
    чтобы изменить поведение всей программы

Ввод данных: input
~~~~~~~~~~~~~~~~~~

    Функция ``input`` используется для получения данных от пользователя::

        x = input()
        print("Hi,", x)

    Чтобы пользователь знал, что его просят ввести, можно предоставить строку
    приглашения::

        name = input("Введите имя: ")
        print("Привет,", name)

    Если хотим работать с данными как с числами, нужно использовать функцию ``int``::

        age = int(input("Введите ваш возраст: "))
        print("Сейчас вам", age, "лет")

Арифметические действия
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

    В питоне можно производить арифметические вычисления::

        a = 12
        b = 3

        print(a + b)
        # 15

        print(a - b)
        # 12

        print(a * b)
        # 36

        print(a / b)
        # 4

Цикл for
~~~~~~~~

    Цикл позволяет многократно повторять какое-либо действие::

        for i in range(4):
            print("Сообщение в цикле!")
        print("Вышел из цикла!")

    В данном случае мы просим 4 раза вывести первое сообщение на экран и после
    этого вевести второе сообщение. Результат будет следующим::

        Сообщение в цикле!
        Сообщение в цикле!
        Сообщение в цикле!
        Сообщение в цикле!
        Вышел из цикла!

Turtle
------

    Черепашья графика впервые появилась вместе с языком Logo (1967 г.) и
    являлась его частью. Суть заключается в наличие исполнителя **черепашки**,
    который может передвигаться в разных направлениях и оставлять за собой след

    Пример рисования треугольника::

        from turtle import *

        color("blue")

        forward(100)
        left(120)
        forward(100)
        left(120)
        forward(100)

        done()

    Для создания сложных фигур можно использовать циклы::

        from turtle import *
        for i in range(5):
            fd(100)
            lt(72)
        done()

Перемещение черепашки
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

    .. function :: forward(n)
                   fd(n)

        Перемещеает черепашку на ``n`` пикселей вперёд

    .. function :: backward(n)
                   bk(n)

        Перемещеает черепашку на ``n`` пикселей назад

    .. function :: right(n)
                   rt(n)

        Поворачивает черепашку на ``n`` градусов вправо

    .. function :: left(n)
                   lt(n)

        Поворачивает черепашку на ``n`` градусов влево

    .. function :: done()

        Говорит не закрывать окно после завершения рисования

Управление пером
~~~~~~~~~~~~~~~~

    .. function :: down()

        Опускает перо, чтобы черепашка при передвижении оставляла след

    .. function :: up()

        Поднимает перо

    .. function :: width(n)

        Устанавливает ширину следа от пера

Настройка цветов
~~~~~~~~~~~~~~~~

    .. function :: color(pen_color)

        Устанавливает цвет следа пера в соответсвии с ``pen_color``

    .. function :: bgcolor(s)

        Устанавливает цвет полотна (фона)


Задачи
------

1. Напишите программу, которая будет говорить, сколько вам будет лет
   в следующем году. Она должна получить на вход ваш текущий возраст

2. Написать алгоритм для черепашки, который будет рисовать правильный
   многоугольник. На вход программа должна принимать сколько сторон
   должно быть у фигуры.

3. Написать программу для рисования круга

Домашнее задание
----------------

1. Установить Python на домашний ПК. Официальный сайт: https://www.python.org/

2. Реализовать приложение для вычисления периметра и площади прямоугольника.
   Приложение запрашивает у пользователя два целых числа — длины сторон
   прямоугольника. Пример работы приложения::

     Input a: 5
     Input b: 4

     P = 18
     S = 20
